【１００回目夏の甲子園】第１００回全国高校野球選手権記念大会

官方網址/直播網址：

賽期：

２０１８年８月５日－１６日
（８月２日將於大阪市舉行抽籤大會）

２０１８夏季甲子園代表校：

今年參賽隊伍由４９隊增加至５６隊
（愛知、神奈川、大阪、千葉、兵庫、埼玉、福岡增加至２隊）

出線賽區 校名 行政區 公私立 參與春甲相關背景

北北海道 旭川大高 北海道 私 立 睽違 ９年，校史第 ８度
南北海道 北照 北海道 私 立 睽違 ５年，校史第 ４度
青 森 八戶學院光星 青 森 私 立 睽違 ２年，校史第 ９度
岩 手 花卷東 岩 手 私 立 睽違 ３年，校史第 ９度
秋 田 金足農 秋 田 公 立 睽違１１年，校史第 ６度
山 形 羽黑 山 形 私 立 睽違１５年，校史第 ２度
宮 城 仙台育英 宮 城 私 立 連續 ２年，校史第２７度
福 島 聖光學院 福 島 私 立 連續１２年，校史第１５度
群 馬 前橋育英 群 馬 私 立 連續 ３年，校史第 ４度
櫪 木 作新學院 櫪 木 私 立 連續 ８年，校史第１４度
茨 城 土浦日大 茨 城 私 立 連續 ２年，校史第 ４度
千葉東區 木更津總合 千 葉 私 立 連續 ３年，校史第 ７度
千葉西區 中央學院 千 葉 私 立 夏甲初出場（春甲１度參賽）
東京東區 二松學舍大附 東 京 私 立 連續 ２年，校史第 ３度
東京西區 日大三 東 京 私 立 睽違 ５年，校史第１７度
埼玉北區 花咲德榮 埼 玉 私 立 連續 ４年，校史第 ６度
埼玉南區 浦和學院 埼 玉 私 立 睽違 ５年，校史第１３度
北神奈川 慶應義塾 神奈川 私 立 睽違１０年，校史第１８度
南神奈川 橫濱 神奈川 私 立 連續 ３年，校史第１８度
山 梨 山梨學院 山 梨 私 立 連續 ３年，校史第 ８度
長 野 佐久長聖 長 野 私 立 睽違 ２年，校史第 ８度
新 潟 中越 新 潟 私 立 睽違 ２年，校史第１１度
富 山 高岡商 富 山 公 立 連續 ２年，校史第１９度
石 川 星稜 石 川 私 立 睽違 ２年，校史第１９度
福 井 敦賀氣比 福 井 私 立 睽違 ３年，校史第 ８度
靜 岡 常葉大菊川 靜 岡 私 立 睽違 ２年，校史第 ６度
愛知東區 愛產大三河 愛 知 私 立 睽違２２年，校史第 ２度
愛知西區 愛工大名電 愛 知 私 立 睽違 ５年，校史第１２度
岐 阜 大垣日大 岐 阜 私 立 連續 ２年，校史第 ５度
三 重 白山 三 重 公 立 春夏甲子園合計校史首次參賽
滋 賀 近江 滋 賀 私 立 睽違 ２年，校史第１３度
京 都 龍谷大平安 京 都 私 立 睽違 ４年，校史第３４度
大阪北區 大阪桐蔭 大 阪 私 立 連續 ２年，校史第１０度
大阪南區 近大附 大 阪 私 立 睽違１０年，校史第 ５度
兵庫東區 報德學園 兵 庫 私 立 睽違 ８年，校史第１５度
兵庫西區 明石商 兵 庫 公 立 夏甲初出場（春甲１度參賽）
奈 良 奈良大附 奈 良 私 立 夏甲初出場（春甲１度參賽）
和 歌 山 智辯和歌山 和歌山 私 立 連續 ２年，校史第２３度
岡 山 創志學園 岡 山 私 立 睽違 ２年，校史第 ２度
廣 島 廣陵 廣 島 私 立 連續 ２年，校史第２３度
鳥 取 鳥取城北 鳥 取 私 立 睽違 ３年，校史第 ５度
島 根 益田東 島 根 私 立 睽違１８年，校史第 ４度
山 口 下關國際 山 口 私 立 連續 ２年，校史第 ２度
香 川 丸龜城西 香 川 公 立 睽違１３年，校史第 ５度
德 島 鳴門 德 島 公 立 睽違 ２年，校史第１２度
愛 媛 濟美 愛 媛 私 立 睽違 ２年，校史第 ６度
高 知 高知商 高 知 公 立 睽違１２年，校史第２３度
福岡北區 折尾愛真 福 岡 私 立 春夏甲子園合計校史首次參賽
福岡南區 沖學園 福 岡 私 立 春夏甲子園合計校史首次參賽
長 崎 創成館 長 崎 私 立 睽違 ３年，校史第 ２度
佐 賀 佐賀商 佐 賀 公 立 睽違１０年，校史第１６度
大 分 藤蔭 大 分 私 立 睽違２８年，校史第 ２度
熊 本 東海大熊本星翔 熊 本 私 立 睽違３５年，校史第 ２度
宮 崎 日南學園 宮 崎 私 立 睽違 ２年，校史第 ９度
鹿 兒 島 鹿兒島實 鹿兒島 私 立 睽違 ３年，校史第１９度
沖 繩 興南 沖 繩 私 立 連續 ２年，校史第１２度

２０１７夏季甲子園優勝：花咲德榮（埼玉）
２０１８春季甲子園優勝：大阪桐蔭（大阪）

參考資料：

各隊實力分析：

ＷＩＫＩ（日文）：

留名

今日3點抽籤

想睇桐蔭強姦創成館

等睇桐蔭春夏連霸

咁快就燈

同埋大師兄藤浪都已經去到只有trade out先可以翻生

有冇巴絲去睇準決戰同決戰

利申係日本

忙到仆街 請唔到假

北大阪決賽大炒人地23-2

非燈
睇住佢比履正社反cup之後再反cup已經夠料做第一

點可以唔post埋今年首應援歌

留名, 今年支持智辯一報春甲之仇
打倒大魔王

就開波抽 會場型撚到

抽籤直播：

電腦睇要閂adblock
電話睇可以dl佢個apps
iOS:
スポーツブル（スポブル） by 株式会社運動通信社

R.I.P 5A

抽隊勁野俾佢玩啦

btw對花咲德榮都係食得屎

大熱都係同一邊邊

作新 2016冠軍

睇黎真係燈死桐蔭

第一輪d戲碼已經咁勁,之後肯定係邊隊出線就大炒d二線校

同埋第一輪可以諗下出場播埋歐聯主題曲,真係Die Meister, Die Besten, Les grandes équipes, The champions

fr: ABC高校野球（ ねったまくん ）twitter
‏

一回戰已經有幾場精彩戲碼
日日都唔得閒淨係睇波都得啦

想睇白山学園下剋上

第100回大会記念球 10月先送貨

8強會再抽籤

日程：

線表：

８強前預計戲碼：

報徳学園 對 聖光学院

広陵 對 浦和学院／仙台育英

星稜 對 慶応

作新学院 對 大阪桐蔭

智辯和歌山 對 前橋育英

花咲徳栄 對 横浜

創成館 對 木更津総合

日大三 對 龍谷大平安／明石商

原來已經開左post
桐蔭連霸

今年好似冇咩出位嘅球員 上年中村獎成 清水達也

根尾昂
佢完成到春夏連霸就選秀會等抽籤

今年都有幾個
大桐：藤原 、根尾
金足農：吉田
興南：宮城
日大三：日置
橫濱：萬波
和智辯：林、平田
報德學園：小園
廣陵：森悠
up住幾個先

大阪桐蔭冇得輸牙！

6月已經買左

個人預測8強
聖光, 廣陵, 星稜, 大桐, 和智辯, 橫濱, 興南, 八戶學院光星

根尾文武雙全，真係好癲，不過佢身高得17x，投手嚟講差啲

呢篇報導有介紹今屆注目球員，有興趣可以睇下

留個名先

咁多年，最難聽係今年，po 下官方宣傳片好過

真係冇feel 同春甲高橋優嗰首 拍埋嚟比阿啦西呢首真係……

阿垃圾

柿木呢

杮木同根尾都各有少少缺點
我覺得兩個係投手方面比唔上 上年既德山
根尾到比賽尾段 eg 8/9局 體力下降會引致控球不穩 容易投出4壞 同埋會有時投得偏高
杮木既球威有少少不足 一但控球有偏差就空易比人打出長打
當然呢兩個都係好勁啦 純粹雞蛋裡挑骨頭

一陣有無人會睇女版甲子園決賽熱下身先

又到夏甲大日子，一定會睇
強帖留名

ライブ中継 ライブ中継配信中

lm

我淨係記得2個都試過關鍵時刻派大膠

依家D高中生都要練一身肌肉去打棒球咩？

想請問論榮譽同意義夏之甲子園係唔係大過春之甲子園好多?

係

佢地既練習量好難練完之後無肌肉
同埋棒球呢d咁需要肌肉力量既運動就點都要操下肌肉既，你無力連波都打唔到出去啦
我就係一個無力打粒波出去既好例子

次次見到佢兩個一有失分危機就覺得會出事
但不過根尾真係好勁，除左打擊能力好之外又可以兼任投手同內外野手，接近全能咁濟

想問下點解大阪桐蔭d 主力係唔係唔係春之甲子園贏冠個班?

係年頭贏春甲個班人

巴打知唔知點樣可以網上買到佢d紀念品??
見佢官方網站都係日本國內配送限定
佢d紀念品真係好吸引......

柿木件1號有無俾根尾搶埋

大桐夏甲名單
柿木都係1號

18年夏の甲子園出場校・平均身長&平均體重
上位【體重】
大阪桐蔭 77.7
花咲徳栄 76.7
近大付 75.7
日大三 75.61
浦和學院 75.61
智弁和歌山 75.4
二松學舎大付 75.06
山梨學院 75.06
星稜 74.7
聖光學院 74.6 ここまで上位10校
土浦日大 74.1
折尾愛真 74.0
橫浜 73.7
敦賀気比 73.61
高岡商 73.56

18年夏の甲子園出場校・平均身長&平均體重
上位【身長】
大阪桐蔭 178.5
橫浜 176.8
日大三 176.2
二松學舎大付 175.83
智弁和歌山 175.78
前橋育英 175.72
星稜 175.6
明石商 175.4
花巻東 175.3
土浦日大 175.22
ここまで上位10校
以下…花咲徳栄 175.17
慶応 175.17
創志學園 175.17

日本高校野球連盟は4日、第100回全国選手権大会（5日開幕、甲子園球場）出場校の投手を対象にした関節機能検査で、肩や肘の状態が大会規定（投球禁止）に触れる投手はいなかったと発表した。
検査を受けたのは186人。1チーム当たりでは6人が1校、5人が4校、4人が20校、3人が21校、2人が7校。1人は3校だった。

又bin

估唔到連登咁多巴打睇棒球

總覺得今年又會派膠輸

網上見到，今日開幕加上第100回，凌晨3，4點已經好多人排隊。 天皇好似都黎開幕

是日賽程：

09:30 藤蔭 對 星稜
12:00 済美 對 中央学院
14:30 慶応 對 中越

我估星稜、濟美、Keio 赢

【バーチャル高校野球】藤蔭(大分) × 星稜(石川) ライブ中継配信中！ #高校野球

[url]

星稜地方大會防禦率0，佢哋投手陣咁堅？！

入面好正

星稜好輕鬆

呢個防禦率應該係講緊全隊
應該係無防守失誤

防禦率0即係佢地係地方大會1分都無失過
但不過地方大會既話其實咩都有可能

係喎，睇漏左下面有失策數
地方大會成績根本唔可以作準
除左某d地區

諗住去睇一日
有冇人知要幾點去排隊買飛

對手

星稜已經宣佈贏喇

防守好快 藤蔭拎到2分算好叻了

繼續燈

松井開心到

呢場比起頭先個場, 應該係55波吧

有冇人同我一樣
呢條LINK LOAD唔到
我用電話又LOAD到

adblock

你係咪開左ad block？有ad block好似會load唔到
再唔係你試埋個app先

解左
唔得

你用咩browser？

chrome

咁你試下用edge/Firefox得唔得
我都係chrome load唔到之後edge得

OK

用手機app睇
窒下窒下

我用chrome
解完adblock就得

我用電腦睇有時個畫面會卡死左，要reload先解決到

又係你

球場英雄地
淘汰賽真係好殘忍

大谷0安打
傷完之後狀態差到

打擊成續全部白色既隊長 好尷尬

起碼有1分打點

啲應援曲真係咩都有
啱啱聽到lala land

今日啲牽制球

變咗暴投

22-0

場內全壘打

個左外野手

9回表同分最緊張

九局下二出局一二壘

再見安打

今場兩隊都打得好好

如果要唔駛曬嘅
要穩陣最好朝早七點到

我見Lawson已經賣曬d飛
如果當日朝早去現場排隊，係咪會有飛賣？

今年100回
會多好多人

我可以搭最早班車去排
但前提想確定係要有飛賣
有無人知

現場會賣
但本壘後方你唔駛點諗
通常一三壘側
7點我經驗係一定有位
但今年100回唔知咩情況
不過你呢個時間去
就算第一場入唔到場第二場點都入到
一定有人走

呢啲天氣你可以試吓做勇者坐打氣席/外野

唔該曬
希望有得體驗下

中越唔抵呀

如果唔係日航石川自己甩左碌應該無咁懸殊

聽日就係作新對桐蔭,我會係開波前兩隊鞠躬後,自己播歐聯主題曲cut短係電視播個版本聽

因為第一輪就咁強戲碼,同歌詞入面”Die Meister, Die Besten, Les grandes équipes, The Champions”不謀而合

新手初次睇甲子園 請問有冇邊隊值得留意?
利申 平時會睇MLB精華 識大部份棒球規則 有打過一年棒球

大阪桐蔭

聽日睇大阪toin

岩岩見到桐蔭係春季冠軍 對手作新係咩來歷

2016夏甲冠軍

不過應該一蟹不如一蟹

想睇東北地區贏 花卷東 仙台育英
關西超強校就一定大阪桐蔭 智辯和歌山
仲有上屆第一第二 花咲德榮 廣陵

第一百回明德義墊無份
仲要搵松井開球
實在係大快人心

推一推

兩睇啦

5次故意保送

點解坐應援席喺勇者

日本宜家酷暑
應援席同外野席一樣無遮無擋
太陽直射

*以上為日本時間

第一場7am香港時間開波

高知商打線好強 難怪打爆明德

4分hr

話口未完 山梨第五局痴咗

估唔到咁精彩, 高知商又反超啦

thx
就7點去

又追平

呢場打擊戰, 山梨HR又追平, 高知投手投咗差唔多百二球都未換投, 係唔係無中繼投手

140啦

啱啱開黎睇 D比分打緊羽毛球?

手臂燃燒, 呢場完投之後, 下場仲出唔出到啊

輸12分既完投
cls

正場準備開波！！

王者

終於到大魔王大阪桐蔭出場，好想佢輸，好似上年咁

Ils sont les meilleurs
Sie sind die Besten
These are the champions

Die Meister
Die Besten
Les grandes équipes
The champions!

16夏Vs1718春

等睇中川藤原根尾打爆作新

桐蔭終於出場啦

桐陰個投手好似幾勁 識幾種變化 直球又有14x km

但佢成日係重要關頭派膠

冠軍戰咁

作新個投手得百頭KM

冇野了 見到130

嚇死, 以為藤原要HR

變速球

我都以為係

桐蔭今場無咩運，睇來有機會出事

到根尾

甩手就畀人跑到去三壘

輕鬆先馳得點

唔洗打

作新啲守備都麻麻, 係唔係對桐蔭太大壓力

柿木打率同其他人差好遠

打中左個波 收貨啦

咁快換投

又可以做一日迷
上年只係睇左2場 咁啱其中一場就係桐蔭出局

下下都俾人轟飛

對桐蔭, 投手投一輪就算啦, 第二輪會爆

但以過往經驗來計，用繼投對桐蔭係無咩用
桐蔭過往輸都係輸比有超強ace完投既球隊

強棒又到

依隊作新拎完夏甲之後無以為繼啦
變番普通隊

吉川卓(也)

大桐已經今時唔同往日。依家係皇者桐，實力明顯高其他球隊一個grade.🤭

作新打線完全被壓制

希望係啦，但佢個投手陣同往年一樣都係唔係好掂

作新投手控球好似壓低唔到咁, 都係偏高, 搭配曲線同變速球, 無咩直球

想買100年個紀念球
求link

暫時都幾55波

個捕手係咁壓低手勢 個10號愈投愈高

又三振 輕輕鬆鬆

都唔係55波啦
如果桐蔭打出去個d波落點好d作新應該已經失多幾分

我FEEL到呢局要爆啦

投好多內角球

笠死左捕手了

大阪桐蔭得一個pitcher?

家陣情形愈嚟愈似舊年咁, 有無機會last inning....

仲有根尾 橫川

陰公囉 咁都拎唔到多一分

桐蔭再唔拎多d分真係會出事

再見安打劇本

自 大阪後攻

家姐

佢家姐幾正

係咁影

投手+達也 呢個組合

係邊個家姐

桐蔭隊長加第三棒中川個家姐

中川

暴露年齡系列, anyway, 中川家姐

又得唔到分

安達充個癲佬仲畫緊棒球漫畫 仲要係接明青 不過依家都未見到達也

今日條打線熄左火，到第六局先得5安打

根尾個下守備幾𡃁

根尾又守得幾靚
安達充睇咁多年我都係認唔到佢啲人物, 全部一樣樣既

下下都係差少少

佐取係咪已經唔夠體力控球

桐蔭今場真係無運

咁多套 唯獨cross game睇左四五次

柿木都開始控球不穩

作新又換投

光是投手赤石是捕手舞台是座無虛席的甲子園

第八個三振

桐蔭又想好似舊年咁唔換投, 輸波我真係會笑架

桐蔭快d拎多分啦

終於出埋林勇成, 作新注目投手, 都有B級評價 (日本網站球評)

3壞

睇到呢個位要出門口

用app咪得

藤原！！

場內Hr

場內HR

防守失誤, 場內全壘打, GG

大桐似乎俾對手研究過。

完了吧 咁既失誤

穿了

燈唔死桐蔭

係被全國研究過

running HR...

呢個時候 error 太傷喇

好慘 完了

走本

比你燈死左

個app成日窒下窒下

你班友又想燈

外野手戰犯, 今鋪返去應該....

今次有3分

真係唔關有無研究過事，今日d外野高飛全部落點都係差少少
但另外作新d外野今日又守得幾好（唔計頭先個球的話

3分全疊打咪得
不過睇怕大阪會即換投
根尾第一輪唔似會咁輸

1,2壘有人

1, 2 壘有人, 無人出局, 巧緊張

絕地大反擊

3分全疊打

差唔多一百球 要換啦

雙殺

double kill

GG

雙殺 完了

柿木直球仲有142

拎返一分

打個全疊打就追和3:3

換投啦肥佬

派大膠準備

唔通真係追到

保送 供埋佢上大學

又係柿木派膠？

投手體力下降

既然桐蔭都搞到變左半職業咁,好應該搵定一個closer

完

完了 始終唔夠力打出去

最尾粒波飛出去個下真係嚇左一下

只差一點點

睇見呢個投手就危
上年

今場係大阪打得差定作新守得好

咪有根尾 佢唔用之嘛
不過都係百鬆球 直球仲14幾 無事嘅

桐陰差d 收皮
始終上局error + 9回雙殺太傷

橫川有幾耐無出過

兩樣都係

柿木體力真係有d差，搞到尾段成日控球不穩

個error失兩分，傷到入肉

春甲子園決賽柿木係傷左?

狀態唔好，所以上狀態比較好既根尾

8回裏影住作新啲守備隊員個個都好慘
失誤太大

桐蔭對履正社 9回落後緊 2出局無跑者
個個樣都好平常 真係無諗過輸

數據上兩隊係差唔多，作新今場真係打得幾好，守備方面真係做得好
但唯獨打線真係比唔到太大壓力桐蔭，有一半安打數都係靠個第四棒打出來，同埋最後個下error真係好可惜

另外桐蔭如果真係想連霸既話就要搵方法避免打線熄火同埋盡快解決柿木比賽尾段控球不穩既情況

有D印象，心理質素差，投到個喊樣出黎

教練面如死灰

今場桐蔭拎左1分之後就開始hea hea 地想lead到完場
明明領先1分永遠很危險

幾乎無變

其實真係冇運 幾球都係離全壘打差少少

三年級投捕喊到仆街

福井 好投手 打都強
佢配德山係最好

*捕手

張圖下面個行字都係講佢個樣無變，其實個教練個樣成日都係咁

賽後訪問個教練好似話9局下2死o個陣係2隻腳踏入左棺材到

個教練點都無得變樣啦，如果個教練開始灰先會打擊自己個隊既士氣，變相更加難反擊

北照原田都投到百三球, 得一個王牌投手嘅學校真係要為甲子園燒盡手臂

keep得唔好到入左職業的話就好易傷

有球員抽筋, 暫停比賽, 呢D天氣真係好易中暑, 喊住出場

啲球證喺邊度搵返嚟

高校野球の試合を審判するために必要な資格。
審判員となるには、各都道府県高等学校野球連盟に登録し、各都道府県高野連主催の講習会を受講する。
登録方法は出身学校野球部部長の推薦や引き抜きなど、連盟によって異なる。

全国大会の審判員は、全国大会審判委員と各都道府県からやって来る派遣審判員で構成され、1試合7人で試合が運営される。
内訳は4人がグラウンドに実際に立ち、2人が予備審判員、もう1人は記者の質問や、当該審判員から質問に答えるなどの役目を担う控え審判員である。

派遣審判員は、約6年に1度各都道府県に割り当てられ、甲子園において球審以外の全てのポジションを審判する。
球審は全国大会審判委員が担当する（もちろん球審以外も担当）。
決勝戦で球審を務める審判員は、全国大会審判委員から
人間性、球審としての判定能力、阪神甲子園球場に慣れている、の条件を満たすものから選ばれる。
参考文献：「高校野球審判員」『ウィキペディア日本語版』
関連サイト：

簡單嚟講就係各縣野球連盟都有登錄既合資格球證, 全國大賽既時候就由全国大会審判委員同派遣審判員共同派員審判

利申: 根據漢字猜測直譯

放心啦 一到緊要賽事就會搵根尾掟波

個教練好似想繼續柿木同根尾一人一場咁玩，但重要場次真係會交比根尾呢個心理質素比較好既投手，但問題係根尾既體力仲差過柿木
根尾呢類靠直球既投手球速一跌被安打數會增加同會好容易有長打
而横川就拎去做吉祥物？同係大比分差既場次登板消化局數

沖學園初出場 好唔容易贏一場
下場就打大佬

其實1隊波有2個去其他隊都做硬ace投手真係好豪華
關鍵果d比賽多數都係根尾開波
到佢球速一減就換柿木出黎
又或者反轉柿木先發根尾繼投
其實都經已無乜解
除非打線死晒火俾人tight 0-0
或者9fingfing lead 1:0
依個時間佢地就有大機率派膠

其實桐蔭先唔討論正選，佢就連後備都有能力同人正選一戰

我覺得用杮木先發之後用根尾做救援會好d
因為柿木係無體力限制下發揮會好d，之後係危急關頭/體力下降嗰陣派心理質素比較好既根尾上場做救援

但用根尾做先發既好處係條打線會勁d

但桐蔭打線一死火就派邊個都無分別

另外就係橫川究竟係今次夏甲有無得出都係問題

今屆撐龍谷同星稜

參加全國大賽既學校通常會住係邊?

好似大阪桐蔭都叫近甲子園 仲會唔會集宿? 定叫d 球員返屋企訓

其他黎到大阪既學校 佢地如果晉到級 呢個星期都係keep,住日日搵地方練波?

有無d 片有甲子園之密著? 講下d 參賽學校係呢大半個月入面既生活

今年每間出場校既住宿地方
基本上係有錢既住酒店，窮既住旅館

其實根尾體力唔差
不過佢投打守都有份
體力消耗得太快

住溫泉旅館都有...

啱啱好係界內

旭川大個中筋大介剛剛個下打得好靚

Replay遮咗睇唔到個波，應該真係貼線波

好熱血

外野撞車，好在接到波，搵命搏，唔知有無事

接殺 但有人好似受傷

發覺直播app原來有4個角度選擇

web版都得

好緊張

漫畫劇情

呢球壞？

咁都唔洗輸
上過咁都唔係好球

兩局大危機都守到, 殘壘 刺激到呢

故意保送
1 2 壘有人易守啲

4壞戰術都出埋

2出局 23疊有人

又頂住

到第13局係咪會一二壘有人無死嘅唔知咩制?

國際賽的tie break

又到中筋大介

終於用到了

甩手

tie break 嘅走者係咪打者打順前面兩個人？

先攻隊啲把握力太差喇
殘壘太多

預感 輸四壞

巴打都睇

仲以為觸擊成功

睇完某漫畫後睇咗幾年春甲夏甲

不妨打squeeze？

3 4 疊有人 一個out, molamola

- - 6 6 咁2 out了

咁都守到

睇到心臟病發咁濟

呢場好好睇

兩隊得點圈把握力真係...

咁都仲守到

會唔會打到今晚都未打完要聽朝繼續?

有冇deadline?

棒球之神？

滿

來了

攻左咁多局都贏唔到 要輸返轉頭

無啦無啦

molamola

再見劇本

無記錯係15局係deadline，15局不分勝負就搵第二日再戰

終於完

連續幾局可以輸都死唔去 抵佢贏

咁多局都殘壘，最後都輸波真係無得怨

漫長的一天 打左11個鐘

北海道一日出哂局

估唔到甲子園都會用tiebreak

之前俾人係咁屌燃燒手臂嘛

雖敗猶榮

聽日第二三場
打線數一數二強 智辯和歌山

呢場好睇
對方實力係勁啲既
但佐久長聖都好努力咁守落去（棒球既魅力就係守備都好好睇

打線係好強
但係投手得王牌一個
其他投手好廢

旭川仲話有四個投手140km/s 咁就要執包袱

講起又講，智辯和歌山既偏差值係甲子園出場校入面都係數一數二強

支持智辯

km/s 快過音速

打線把握差到咁

打錯，自 一打

有無人有興趣夾運費買紀念品？ 想入手個紀念球同毛巾

佐賀投手投到百二球都仲有140+球速, 咁好體力, 地方大會都已經係王牌投手投咗四十幾局

我想要個波

和智辯

近江準備輸十分

其實一局開始果下鳴笛聲係咩意思？

通知開波

呢個投法唔掂wor

係咪其他棒球賽都會咁？

通知觀眾場波正式開始，等d去左買野/廁所d人知道開左波，完場個陣都會再響一次通知人場波完左
因為以前既通訊無而家咁方便，所以先用空襲警報來通知人

個app係咪封咗地區 冇啦啦冇咗Live

有d地區大會會有，另外職棒就唔會有，因為職棒一日先得一場，而個時間又係定左，所以唔洗通知，係甲子園呢d一日幾場，個開場時間偏差大先要咁通知人

我仲以為係上網問題, 所以轉咗電腦睇

第2局已分勝負 可以專心工作了

而家有返啦，頭先應該係IT狗出錯

近江防守都幾好, 走位傳球意識都合拍, 呢場觀眾好似多咗

兩隊都係近畿地區，入場既人點都多d既

追平HR

係唔係今屆第一個home run?

2分HR
近江

平田bb

頭先個下係strike???

應該係大會第6個HR

又HR

反超HR, 智辯苦戰

逆轉HR

係平田投得唔好定個兩個打手真係強

平田好靚仔

控球不穩開始有壓力啦, 教練會唔會換投

守住啊

可惜咁都得唔到分

滿壘0分
和歌山係咁比變速球fake到

智辯啦啦隊

18號仔超過3分1投變速球

智辯

又殘壘

應該mola mola

第八局啦, 唔通近江下剋上成功?!

智辯有幾個出局數都係盗塁失敗

再失一分

再一分

又HR........

第二支2分HR

呢下要崩

今鋪真係molamola.....等甲子園奇蹟啦, 九局下兩出局先係球賽開始

智辯無啦
近江打線咁多大炮，一場三炮

平田想喊

個cam man 係咁影平田

今年春甲都試過落後反勝

又殘壘0分
和歌山都係咁先

近江聯盟咁勁嘅

又係咁....

下位打線上到壘但清唔到

10安打2分

輸234棒

再輸多分

無啦...

和歌山第幾棒開始打？

呢場係咪爆冷

第一棒

Molamola

一陣應該由第一棒開始打

滿疊加支HR 4分

上位打線

換番1號比人打爆？

9安打7分對10安打2分

對家而家先出1號投手

開始保送

ACE

頂住啊

穩紮穩打咁上壘安打得分好啦, 唔好又盜壘出局

近江個ace控球有d差

之前個幾下

第四棒比人換走左

之前投左好多球?

近江個ace保送第三個人啦

滿咗

真係有劇本?

又暴投

兩好一壞仲搏內角

反CUP吧

第4棒代打係咩法??

呢個時候滿壘 俾和智弁逆轉？

個左外野接得好靚

個ACE想點

真正嘅球賽, 係九局下兩出局先開始

壓力大到一個點

個ace d控球

完了

gg

近江出線, 估唔到佢條打線咁有火

完全輸上位打線

ace投手被打爆

唔怪得做唔到首發

除左最後個ace唔知想點之外，近江今場既繼投做得幾好

首圈出局

牛棚無練個咁...

近江個人覺得比春甲有進步

到前橋育英了, 睇全國足球呢隊野係傳統強隊, 唔知野球有幾勁呢

今屆仲諗住支持智辯, 點知就一回戰敗退

btw 近江個女Manager 好可愛

中心棒次完全冇火咁

決定燈死近江了

甲子園新進強隊，2013年夏甲初出場就拎到冠軍

大阪桐蔭左線最大對手係邊隊???

報德 二松 廣陵 仲有最緊要仙台育英

仙台育英

入8強同4強都會再抽籤 我有冇記錯？

聽講創志學園都有注目投手西純矢，仲有金足農吉田，智辯出局，我決定要支持呢啲b級球隊下剋上

報德唔係啦
橫濱 木更津

吉田

係牙，威脅到大桐既智辯，被下剋上了

8強再抽 無話左唔左線

近大付打得唔差

滿疊下2個返home 追返成4:6, 點知隊友觸擊 7 左...

呢下真係柒到。。。。。。

益田東個游擊，成日都傳唔到位

益田東被視為大魚腩

但後上個勢好勁 第4局落後1:6 呢家追到4:6!!!

上呀

6:6 精彩!

CUP! 7:6

我地又合力燈死益田東了

比賽一日未完都未講得埋, 一分好唔穩陣

咁樣輸球error

2好3壞 最後一球

投手投咩球種先會令擊球者打出高飛球？

聽金足農 花咲德榮

等睇吉田完封 鹿兒島實

8成打擊

地方大會真係個唔錯刷數據場合

係咪要日本VPN先睇到

唔知點解永遠都係得PLAY個圖示, 禁極都無反應 . . .

唔使VPN喎, 係唔係裝咗ADBLOCK?

今屆有咩明日之星
我停留係島袋洋獎果屆

藤原恭大 根尾昂

金足農 吉田

成功左!! 唔該巴打

BTW睇棒球初哥, 都未係好明咩玩法

睇一次棒球大聯盟就識根本規則

好

我建議睇鑽石王牌會好d，呢套係集中講番甲子園，無倫動畫同漫畫我都覺得值得一睇，同埋佢提到既棒球知識印象中係比較多，但呢套野就仲係連載中

利申：唔鍾意棒球大聯盟個主角

個投手幾強

接近完封

投咗15x球

14個三振 但無乜變化球

速度平均145km/h 最高148 已經好勁

打錯 平均141

我建議睇最後一局, 由教練/捕手角度講, 多好多戰術野講

我想睇啦啦隊 可唔可以影下

最後一局都好好睇
但套野更新得仲慢過鑽石王牌

係超慢....
不過真係超好睇, 得閒我都會重睇, 而且睇完之後, 睇波開始會留意配球同戰術

套野更新慢到我會唔記得上一集講咩
但講熱血既話都係鑽石王牌好d
同埋套野個主角唔再係大路咁入弱隊，而係入傳統豪強，所以會講到d強隊球員平時既生活同訓練
另外套野對每個角色既描寫都好好，就連對手都有講埋，有時都會為主角個隊以外既球隊感到可惜

鑽石王牌係我最愛既運動漫畫
最後一局都好睇，日本果邊完左連載架啦，係無漢化睇唔到結尾

仲有夏甲之後三年生引退，真係睇到咩係傳承
另外主角澤村即使做唔到王牌，但睇到一路成長緊上去

我都係
其實最後一局我之前已經偷睇左個結局
但因為我日文太差既關係，我都係想等漢化個邊補完

HR

三年生個到睇到我好sad
澤村都叫有機會啦，降谷成日傷，進步個速度真係慢d

逆轉滿壘HR

食完LUNCH
瞓左冇睇

又黎HR

CLS

2打席hr

話說
今次一百回甲子園對西谷浩一意義重大
今回贏咗
就可能超越到另一個大阪校巨人

無睇大垣日大 好似好精彩

大垣日大個投手勁唔勁就唔知
對面個投手，球速得120km/h 唔夠，一定唔夠打

花咲 0:1

花咲一開波畀人攞2分

話口未完 0:2
攞個出局數搞咁耐

上年清水達也真係太屈機 壓得住広陵條打線
可惜最後都係中村獎成 1st pick 清水達也得4th pick

PL學園
西谷佢今次夏甲優勝就超過到中村順司係甲子園總優勝數
但勝率上就有d難追 除非西谷有能力春夏連霸之後再出年春甲成功達成三連霸先有可能過到中村既勝率

春邀請制 其實3連霸都大機會

野村今日心不在焉咁既

1:4 上屆冠軍首回合出局

先不論分數
野村球數太多喇

上位打線三上三下
花咲幾大鑊下

HR~!
追返一分先

上年既花咲唔係完全靠清水
仲有 綱協慧
多數係綱協先發 清水結尾 分擔局數
個人感覺清水球速係快 但控球同球種唔夠綱協好

鳴門守備幾穩定
花咲要反cup 可能要等終盤

我覺得上年綱脇慧同清水達也都係缺一不可, 得一個王牌根本嬴唔到最後
不過印象最深都係中村獎成, 期待佢廣島表現, 現時日本算係缺少一個大炮型捕手, 值得期待

興南，加油
最愛沖繩興南

興南個2年級投手 宮城大彌

採訪個姐姐又幾靚

就係興南春夏連霸個年開始睇 Funky Monkey Babys首歌加埋甲子園MV真係屈機到

好熱血 決賽直播全島放低所有野 一齊睇

真係好熱血 因為呢年甲子園愛上左 Funky Monkey Babys

甲子園係一場一場計
唔似職棒
實力幾強都好
一場失準就隨時出局
大熱黎講單係 ACE 欠安定感呢點就已經有隱憂

On9 比人盜壘唔夠人跑

觸殺唔到比人一連上左2,3壘
好彩最尾3振者

正常就同三壘手包抄夾死佢, 唔明佢追乜

睇親都有洋蔥

搞乜個個第一球就揮棒 磨下對方球數都好丫

高校防守
明明有波在手都仲同人鬥跑

對家開始多壞球 磨多兩下博佢4壞自爆仲好

花咲德榮個啦啦隊

咁嘅守備？

頭先防守又搞乜, 亂哂大龍咁, 個捕手想點

d 防守差到比人玩弄

嗚門不斷磨野村球數 已12x球
花咲班友下下一球出手 西野先9x球

野村仲唔換遲早爆
呢幾局都係咁比人上壘

花咲德榮今年ON99

上年二枚看板，今年要野村硬扛
應該早少少換投

花咲佢地打法應該都係積極揮棒型, 睇個教練下下做手勢都係想大棒

花咲德榮打成咁真係需要奇蹟先追得平

一分差, 唔係無機追架

3:4喇

其實鳴門先發投手西野喺地方大會嘅成績非常一般，
唔明白點解今日會上身

sorry 燈左

又比你燈到

話口未完, 反超埋

逆転

反超前

果然要等終盤

好靚嘅 inside out hitting

野村個樣終於瞓醒

每次睇甲子園片 配埋歌
成個人都會勁熱血

依家球速開始慢番

其實花咲德榮仲有另外兩個投手

搵一個上嚟閂門啦

唔知野村頂唔頂得住呢

花咲全靠個一年生 守外野又好 今日打率又高

鳴門知野村辛苦

仲唔肯換投, 百三球

暫時睇速 keep 到

5球3出局
都話鳴門體貼

一落後就急住出棒

急了
唔再推球數

心急, 忍唔到手係會想揮棒多D

又係右外野

你個名

西野起步太慢喇

觸擊安打, 條友跑得咁快

講起鳴門同投手， 都係2016年夏季甲子園嗰個河野龍生勁

我男神

no out 滿壘
咁快放棄？

我履竟然收唔到你哋皮

西野bye

今場係有 Ace 同無 Ace 嘅分別

玩完了嗚門

花咲突然下下長打

鳴門一急就亂晒

125球

不過野村喺幾乎完投嘅情況下， 下場仲頂得住嗎？

Yes
球犧牲打守備都 miss 咗 cut off man
令跑者上埋3壘變1出局3壘有人
之後二壘打已經係後話

野村已經控唔到球

速球都開始失速
跌到132

二壞一好 唔出棒等佢自爆啦

又比野村捱到

燈咗佢
最後一球上返136
仲要有尾勁

野村真係幾撚勁wo.....

球數150

係咪斷手都唔換人

行開左去做野 翻黎8:5

第八局下分咗勝負
嗰局唔磨野村九局有4分係手壓力細太多

聽日創志学園VS創成館

其實都贏得幾負碌

上年花咲德榮攞冠軍幾乎係輾過所有對手
( 得東海大菅生係有啲威脅)

創成館

聽日先有橫濱
再有花卷東
然後創志對創成館
最後興南

但係創志學園個Ace好勁

橫濱果場太早
番到公司都差唔多已經打完

我覺得上年花咲晉級路線易過廣陵

呢個真， 秀岳館、 天理全部都係一等一嘅痴線學校

但創成館個堆投手都唔差

係
但決勝戰係技術性擊到
無得好講

印象中上年廣陵ace係有腳傷
睇到好慘

頭先最尾個場有個應援女仔好靚... 可惜無cap 到圖

花咲德榮嗰個， 巴打識貨

無傷係會精彩啲
但呢個就係陣容深度分野
花咲兩個投手都係選秀候補
桐蔭屈人都係屈呢樣

想問當年隊興南係唔係基本上全隊都係沖繩人????

應該多數都係, 野球留學都唔會揀去到沖繩啦

天理戰最痴線 賽後天理將個”底力”牌比咗中村
之後訪問廣陵去中村房見佢放係床頭櫃

唔係淨係得清水達也提出選秀申請？

網脇慧好似去咗讀大學

不過上年火力真係太強， 連盛岡大付都俾花咲壓倒

今年冇得再睇「仁王立」應援團長

企直係度喊

係
但網脇慧肯直接入職棒正常都一定有球隊會揀佢

不過佢都幾聰明， 佢球速唔夠快
入到職棒肯定又係二軍磨煉

不如讀多四年，
攞個學位加訓練好球速再挑戰職棒。

大家成日淨係識講清水達也150km。
其實網脇惠先發咗咁多場， 壓制到對面， 先會有清水達也表演嘅機會

重溫下 佢場場都企係度不動如山

冇法 清水達也真係完美收左廣陵打線皮 加太多印象分 你諗下廣陵打線上年有幾勁

上年仙台育英ace 長谷川唔知點解無職棒指名
明明好勁 樣又唔差 但無人揀

仙台育英鐘意15年佐藤世那 好強指叉球

上年都算係投手豐收年， 好多比佢更加勁嘅都冇俾人指名。

佢球速同埋控球都普通， 係就係贏過大阪桐蔭 ，不過其實麻麻地

德山壯磨上到大學都投得幾好

Orix

佢同小笠原慎之介 既生瑜何生亮

我最鍾意都係法政大 三浦銀二

福岡大大濠

睇既次數唔多，今年首主題曲係咁多屆最難聽。

個年決賽好好睇
東海大相模雙ace球速150up真係J死人
仲有佐藤既指叉球都令人印象好深刻
但可惜仙台育英得佐藤一個，搞到最後體力不足輸左

大學棒球既資料係邊到睇
有時有d選手上左大學都想留意下

我睇fc2 draft repo

落後追平落後追平 比小笠原打出HR 真係近幾屆最熱血決賽 15年果屆好多投手好出色
上野翔太郎 成田翔

個年真係好多好投手，反觀今年d投手真係差d，無咩特別出色既投手，但咁樣打擊方面又好睇d

今屆有咩怪物強打？

打到入決賽諗住贏多場入甲子園
比人中出二十二分
你叫班學生哥以後點做人

當年的島袋洋奨，真係迷死人

有冇巴打可以貼晒咁多年熱鬥甲子園出嚟 想搵返其中一年

有個投票 睇下有無

如果你唔介意既話你上b字頭/y字頭既大陸網可以搵到最近幾年既熱鬥甲子園

應該0幾年

呢個點睇返

咁無野啦，10年前個堆我連睇未睇過
10年後我都仲可以幫你搵，但0幾年真係無辦法

無睇開棒球 不過第一個比賽日咁啱係大阪去開甲子園方向 去左睇埋歷史展館 再買飛入場睇三點個場 先好真實咁體會到成件事係幾咁熱血

返去睇埋啲documentary真係不得了

橫濱好勁

板川幾靚仔

個二年投手仲勁

橫濱真係唔錯, 守備出色, 打線又交到貨

4棒万波0安打
仲話要入職棒

得個身型高大
睇多兩場睇下點, 可能狀態唔好呢
反而5棒内海手感火熱, 有場內全壘打

不過星稜今年好強，先發嘅奥川第一場已經150km

火力又強， 有機會入八強

下關個投手投得幾好 地方賽打率好似仲係全隊最高

今年冇得睇三本松食刨冰

連續兩個error

追平

但係併殺 反超唔到
錯失大好機會

花卷東好似係名校

大谷翔平個間囉

超名校啦 出過大谷翔平 菊池雄星

每次見到佢地執起甲子園嘅沙
裝好佢都好感動

有冇邊幾個基本上入硬日職

1out 13 壘有人

bye 花卷東

個2壘點解唔即刻再傳一壘

一人完投係甲子園有咩魔力...

一早要換啦 被安14

菊池雄星原來都27了

甲子園成日都係咁
好遲先換投

有場明明領先5分
去到倒輸返先換投手

算係地方強豪
同盛岡大付係岩手雙壁

代打個名好型 飛龍

最後一人

估唔到會輸畀下關

原來依個blog仲有update

花卷東一路贏得1分都有暗湧
下關last 幾局越打越有態 花卷抵輸啦

第一次睇甲子園係
藤浪 大谷果期

第一次睇加對上一次睇就係島袋洋獎果次

創志vs 創成館應該算係今日最強戲碼?

一個天一個地

可以正式成為”夏甲冠軍投手詛咒”未?

今朝橫濱無睇到, 炒7:0

甲子園囡囡加油團都唔錯

創志地方大學打擊率有成0.398
會唔會好快就打爆對手

先頭打者都有長打力

就係見佢地方場場都大炮全開咁滯...

唔一定啦，創成館投手都唔太差啦
同埋地方大會數據不能作準，只能夠做參考

創志個投手好勁
140中段既直球加能夠做成大量揮空既滑球，唔知創成館有無機會拎到分

創志依個九棒咁勁既

創成館個投手頭三局已經投左50幾球

創志個投手係第一輪打線到三振左6個人

西純矢三局已經有六次三振，超唔超越到噙日吉田嘅十四次三振

崩盤了

molamola
係咁搞一壘條友 頂唔住啦

落點真係
都係笠過內野少少

個繼投都好似無乜秘密武器...

頭先個金山昌平 連續5場全壘打

個主將咩事, 咁都盜壘

ja ga

創成館盜完壘未

5局11個三振

創成館無機會俾大桐打爆 lu

外野雷射

寧願滿壘

可以繼續食飯

完場

創成館好似都係強隊黎

球球都跟到咁勁

星堎第9局連取9分反勝8:9, 無野無可能啦

已經14奪三振

地方賽姐

上年都有場6分反CUP(好似係)

甲子園常客，但今年打線真係唔太掂，地方大會都係靠防守取勝

早兩年？藤島投手時代東邦

田中將大問你乜詛咒

16個三振完場

係時候吹奏創志個投手 16個三振 大紀錄

果然係今屆選秀注目投手
14X直球加13X滑球配搭, 整體控球唔差

重注興南

咦, 二年生又自

16個三振被安打數得4支無保送完封

無病無痛, 出年更加值得期待

身體無事既話出年就可以挑戰球速150以上加單場20K

松井22k係咪無人破到

佢喺岡山大會決賽已經投到150

個投手會唔會太勁

原來係滑球黎我以為係曲球

創成館不嬲都係雷聲大雨點小

春甲已經顯示到出嚟

無咩留意岡山個邊
咁學大谷挑戰160啦 但應該無咩可能

但今年連雷聲都無

其實創志學園仲有一件秘密武器

中山瞬今日都冇投過一球， 下場有機會先發

二枚看板，加火力強大， 大家諗起邊隊？

日媒評價4A1B
究竟真係創志(5B)太勁定名過其實

牌面上創成館嘅投手真係好響

不過實際落場表現不嬲都係麻麻地
一上到去全國級別就會現形

春甲嗰時仲畀人哋吹到優勝候補
咪又係畀人哋打爆

相反創志學園有兩個主戰投手， 攻守都好穩定， 黑馬味濃

17花咲德榮 今年狗也不屌

傳統強豪不嬲有分加，參考下就算啦
創志我唔清楚，但今年既創成館真係唔掂，無倫係攻擊同投手都係唔掂
下場就真係考驗到創志既實力

其實創成館算係近年地方強豪
同真正傳統強豪爭好遠

講多少少
長崎地方傳統強豪係海星，長崎日大
2000年後加埋清峰
創成館係近十年冒起得快

補位補得靚

興南投手都算大心臟，頭先滿壘都無手軟

創志點睇都唔係5B啦

又睇下土浦個個守唔守得住

8局上 0死滿壘 宮城上場

輕鬆過關

竟然無事
1分都唔駛失

完美守備

個二年生好波 上年佢都投得好好

痴撚線，滿壘雙殺
140km球速

double play

勁到顛

土浦呢鋪無得唔服

宮城之前係U-15日本隊黎

換四眼仔

呢個清水健，唔多掂wo

個樣好老

球速得100km

球速慢
控球又唔係好掂

慶祝定都得

清水健真係

清水健

宮城俾人打home run

咁都追返分

迴光反照

完全壓制，d直球勁到顛

我好鐘意睇直球，因為以前有套動畫叫捧球大聯盟

棒球

鈴木健太地方大會有成五成幾打擊率
黎到甲子園五打數一支安打都冇

點解好似啦啦隊靚嘅學校都出局 之前有幾間都係啦

啲記者好仆街

大分嘅明豐啦啦啦隊

今年連夏甲都入唔到

土浦d啦啦隊好撚正

見到靚個d一定zoom埋去
發覺佢d口味都唔錯

每次睇到影住輸個隊執沙就覺得好心酸

Crossgame
佢狂講160直球
洗哂我腦
搞到我留意引究竟有冇人可以喺甲子園投出160直球

大谷翔平?

有測速槍紀錄以來
甲子園紀錄係佐藤由規同安樂智大嘅155

聽日先有傳統強豪敦賀氣比對千葉強校木更津
再有日大三同贏咗天理嘅奈良大附

大谷個160紀錄係岩手縣大會做出黎
但嗰年花卷東入唔到夏甲
縣大會決賽輸俾盛岡大付

係，而crossgame光仔個疑似160係壞球

棒大出左2
佢個仔

👍真開心，興南贏波

花咲對橫浜

我剛剛upload今集熱鬥甲子園

好似好大雨

依場兩隊打擊力都好似麻麻

好似越落越大雨
會唔會cancel

投手控球咁嘅, 投唔到入好球帶, 係唔係落雨唔慣

唔多唔少都有d關係

頭先應該唔揮棒等佢自爆

俾佢捱過左
不過遲早都應該自爆

木更津件波衫幾靚

新DESIGN無扣鈕, 我都係鍾意傳統啲嘅

投手回穩但隊友就error

又俾佢捱過

呢兩隊都真係半斤八兩, 一分差, 隨時逆轉

應該玩完

頂

都唔明點解成日都咁遲先換繼投出黎

唉 呢兩日好多大比數 叫都唔洗叫

野尻勁過柿木啦

冇睇過柿木
但野尻個身型應該都屈到下

就咁睇星堎 木更津 橫濱 花咲德榮都比大阪桐蔭強

未發力啫

花咲不鳥
成班人第8局先訓醒

點睇創志

投手維持水準, 對下關應該都問題不大, 不過之後對興南/木更津勝方, 我個人比較支持興南

第六局6比1係咩事

同埋點解9局下半 10比1 有1人出局都仲要打？

因為佢地後攻

但1人出局 就算打到line batter都唔夠分?

成場敦賀氣比個先發投手都投唔入好球帶

唱校歌 成班人拗後晒條腰

日本棒球唔似香港有nine batter
一日未3out 都會繼續輪

控球咁樣都先發

nine batter 咩黎? 有D咁既野

姐係香港聯賽先有? 其他國家既職棒/大賽都冇？
咁香港甲、乙組又有冇nine batter?
我剩係打過丙組

留名學野
我淨係知7局定5局差10分就提早完場

香港棒球係因為時間既問題
係打時間制 同埋 一局裡面最多只係可以打9個打者(不論你係1/2 out 都好..都會強制攻守交換

好似3定5

地方賽有

都真係第一次知, 無咩留意香港棒球, 淨係知有兩位球員去左德國打職業

香港就3局..好似係

日本我睇"棒球大聯盟"好似5/7

歐洲個職業水平係咪仲低過日職

日大三個日置 航咩來頭
日本yahoo幫佢整左profile既

香港..算啦 場又無 乜叉都廢

係咪參加左職棒選秀

MLB>NPB>3A>KBO=2A(?)>CPBL>澳職>其他國家

利申:自己睇波同網絡資訊個人9估

風氣問題 始終棒球係香港唔算熱門

一黎啦
就算熱門運動都好 係個地方既support 同 人
令到唔會有人想做職業運動員

棒球場地要太大, 香港連足球場, 田徑場都要拆/搬, 邊輪得到棒球
想打波都無地方

仲要拆左獅子山水塘個場黎起樓
政府成日講話支持運動發展
做埋d野就摧毀緊

再唔發冇得發力㗎喇

政府

姐係龍翔道上山果個場 ?
唔撚係呀

香港除左精英項目有支持之外
其他項目要做職業運動員都係要食自己

係
工程已經開始緊

香港政府
只係想打個波都咁難, 點發展到

青明

精英
每個家長, 老師教都係讀書讀書..大學大學
但睇下日本
就一個好好既例子(可能有人會話日本生活好辛苦同根本唔同)
4-6歲就接觸運動..香港就補習啦
高中 就甲子園.. 香港就繼續補習啦
講到1999咁 其實我係想講香港就個個為讀大學而生存..日本就係除左讀書仲有運動依個出路 仲賺多個大學生 因為有support 唔知你明唔明我想講乜

個人認為三回戰應該係創志學園對木更津總合

日本企業都有好多運動部, 好似日劇陸王咁, 基本上有咁上下水準, 唔會無出路
香港乃至華人地區, 都只係識讀書, 職業運動員? 想多了

我明
我成日覺得只要有向甲子園依條路經歷過成個人都會唔同

打到入甲子園, 我諗都已經係普通人值得大講特講既經歷

依個投手咩事
控球咁差

入到甲子園成就感一定高過香港讀到大學
至少我覺得係

個姿勢好怪

第一局就自爆feel

快手換投啦

已經爆左

咁快四個四球

玩完

係咁送

都唔知會唔會提早完場

DIU 輪左一個圈

完場啦屌

初出場就被屌打

兩個投手都慘不忍睹

終於攻守交換，佢地都覺得覺得好開心而唔係慘

先發投手應該眼淚在心裡流

回憶仲深過拎冠軍

兩隊投手只係一個好系另一個冇咁系既分別

屌 睇唔落去啦

日大三既投手陣容好普通
咁都拎唔到分 折尾愛真條打線

個旁述係咁讚日大三啲球員 但其實係折尾愛真防守太屎

日大三個投手都唔見得好
只係冇咁系

咁人地旁述都係讚人唔會直接話佢投得麻麻既 日大三攞咁多分冇理由唔讚佢地

打到咁 專心食晏

中繼投手第三局投左5x球

去到尾段一係棄權一係輸多廿分

甲子園咩都有可能嘅

13:1, 已經係今屆最大差距, 但仲有4局

老豆都係甲子園出過場
日大三東京代表，佢又係主將
本身一定受注目多啲
實力上亦係選秀候補之一

諗起好多年前PL學園 對東海大山形

29比7

呢場波仲衰過春甲啲21世紀名額

折尾愛真條打線喺福岡大會好勁

不過一想到全國層面即刻現形

球證中暑, 叔叔不行了

擲中頭成功上壘

兩邊監督同棒球部負責老師打交啦

日本人好有禮貌會除帽道歉嫁

英文

羽黑D防守唔錯, 奈良大付地區賽係重火力球隊, 家陣3:1都算係咁

忙左一日無時間睇波，做咩今日頭兩場d分差咁大

投手鎮唔到場, 係咁放火
不過實力都真係有明顯差距

頭先羽黑雷射肩傳本壘觸殺跑者, NICE PLAY

除左和歌山 好似都無爆冷了

1出局1,2壘有人, 如果有清壘打者就好睇

無啦, 其他賽果都正路, 2回戰開始都有d強強對決

好可惜.... 難波投左成150球, 見到都覺得支力

龍谷大平安 再見安打
甲子園100勝

城北個投手

1勝對100勝

四球再比人連續盗壘 投捕搞乜

唔知係咪見2out
想集中解決打者

呢啲就真係傳統強豪

通算勝利

中京大中京 133
龍谷大平安 100
PL 學園 96
県岐阜商 87
松山商 76
天理 74
廣陵 72
東邦 70
早實 66
廣島商 62

平安呢幾年成績都馬馬地

差d又hr

fatfat

八戶光星

PL學園

過去十年一次優勝一次八強
算對得住傳統強豪呢個名了
県岐阜商呢啲仲有得出場嘅都已變古豪
松山商，PL 呢啲直情....

PL 學園

一講起青森 第一樣諗到唔係蘋果 而係青森山田
呢隊野足球可以連霸縣大賽廿幾年....
本身去屆全國係套冠大熱 有機會一年連奪高宮丹盃同全國成為真日本一, 賽前流經大柏球員仲係山田架隊巴前舉中指影相比人放上網....
我估青森山田有d 似棒球既大阪桐蔭

近年先開始睇下棒球, 先知青森山田棒球都勁 但有單咁嚴重既新聞爆過出來....

我覺得PL學園摺埋棒球部,欺凌醜聞應該只係大條導火線,
更大原因係可能PL教呢個新興宗教入面,無一個有能力可以勝任棒球部監督ge信徒

好似天理高,PL學園,創價嗰堆學校等等,由日本嗰堆新興宗教辦學的學校棒球部監督,真係只係有能力者居之? 我就唔信啦

朝日真係好仆街

係咁提2016 東邦第九局絕地反勝八戶學院光星

慘 3壞之後俾人連續3球好球3振第4棒
一轉攻守再俾人HR

青森山田今年春甲有出場

桐蔭個場都係到問履正社個監督點睇佢係地方大會比桐蔭係九局上兩出局反超前之後輸左

係咁鞭屍

【１００回目夏の甲子園】第１００回全国高校野球選手権記念大会 (2)

開了POST2

仆街，嗰場我睇直播，諗住大阪桐蔭收皮

點知濱內太陽自滅，連續保送

可憐履正社

岡田監督

其實桐蔭點都會好過履正社,因為前者真係為有志打職業者而設計

桐蔭係軍訓咁款,一星期練足七日,加埋集體住宿舍
履正社就注重個人多d,星期日會休息,同埋部員照舊要自己搭車返學

其中一個原因啦，但堆醜聞都搞到佢收唔到好既棒球球員已經死得啦
同埋咁多年無好成績應該係摺埋既最大原因，棒球呢d咁燒銀紙既運動，無成績就緊係摺埋好過，你而家重要有咁多醜聞整臭學校同教團個名，完全達唔到宣傳既作用

反cup的節奏

仲要後攻

換投
仲要一年級
考抗壓力喎

高一 = 中四

即係類似香港學界波由B grade越級挑戰A grade

勁喎 3振到第四棒
仲要之前3打度都有得點

直接收人地皮

田中將大好似高一已經有份打甲? 定高二?

三上三下 球速14x
正喎

呢下守得精彩

個中外野手救左個投手一命

慘呀
一年級投手下年再努力嗎 睇好

終於開始到二回戰

聖光隻一棒好快

個ACE投得幾豐富

觸身之後3壞

4壞埋

係咪演奏緊進擊的巨人

開始多變化球

靚防守雙殺

聖光

愛工大名電 鈴木一朗母校？

yes

呢個失誤

星期六個場都真係幾乎full

星期六加上幾支名門今日比賽
仲要一支京都一支兵庫

其實係白山個投手唔掂定係愛工大名電勁

今日日本時間7點15個陣甲子園已經發出左滿員通知

唉我地學校今年輸比日南少少，希望可以睇到佢地打多兩三場啦

白山有冇奇蹟

又homerun

大炒
啱啱播前前前世

白山可唔可以係出局之前追返幾分？

搏盡無悔

last chance
加油

d妹妹喊到妹慘

但係出局條友笑得好開心

入到甲子園已經超額完成

【１００回目夏の甲子園】第１００回全国高校野球選手権記念大会 (2)

新post